<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogue de Mailquad - Marketing email pour les agences et professionnels du Web </title>
    <link>https://mailsquad.com/fr/</link>
    <language>fr</language>
    <author>Mailsquad</author>
    <updated>Wed, 20 May 2015 00:00:00 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>MailSquad au festival web2day 2015 à Nantes</title>
      <link>https://mailsquad.com/fr/blogue/2015/05/mailsquad-au-festival-web2day-2015-a-nantes/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://mailsquad.com/fr/blogue/2015/05/mailsquad-au-festival-web2day-2015-a-nantes/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Nous sommes heureux d&amp;rsquo;annoncer que MailSquad est parmi les 50 finalistes qui participeront au concours de startups Global Challenge à Nantes en 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://mailsquad.com/fr/img/blog/logo-web2day.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mailsquad-sélectionné-parmi-200-startups:ed25ae1edc0b3cc11accf5b4c7448ddf&#34;&gt;MailSquad sélectionné parmi 200 startups&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;L’évènement &lt;a href=&#34;http://web2day.co/&#34;&gt;web2day&lt;/a&gt; est un incontournable en France pour tous les acteurs du numérique français. En effet, c’est plus de &lt;a href=&#34;http://web2day.co/le-festival/&#34;&gt;1850 participants et 130 conférenciers&lt;/a&gt; qui se réuniront à Nantes du 3 au 5 juin pour le festival.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une partie de l’évènement est dédié à la promotion des startups et pour ce faire, le &lt;a href=&#34;http://web2day.co/global-challenge/&#34;&gt;Global Challenge&lt;/a&gt; est organisé afin de promouvoir les 50 startups les plus prometteuses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selon le comité de sélection du web2day, plus de 200 startups auraient soumis leurs candidatures pour participer à l’évènement cette année. C’est avec grand plaisir que &lt;a href=&#34;http://web2day.co/les-startups-selectionnees-du-global-challenge/&#34;&gt;MailSquad a été retenu parmi les 50 finalistes&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De plus, parallèlement à l’évènement, notre cofondateur Antoine Hébert fera partie d’une délégation québécoise en France du 1er au 15 juin organisé par &lt;a href=&#34;http://www.quebecnumerique.com/&#34;&gt;Québec Numérique&lt;/a&gt;. Cette mission permettra notamment à MailSquad de participer à l’évènement &lt;a href=&#34;http://www.futur-en-seine.paris/&#34;&gt;Futur en Seine&lt;/a&gt; à Paris.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Champs personnalisés et listes de contacts</title>
      <link>https://mailsquad.com/fr/blogue/2015/05/champs-personnalises-et-listes-de-contacts/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2015 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://mailsquad.com/fr/blogue/2015/05/champs-personnalises-et-listes-de-contacts/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;MailSquad permet maintenant l’ajout de &lt;strong&gt;champs personnalisés&lt;/strong&gt; à une liste de contacts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les champs personnalisés sont des attributs personnalisables rattachés à un contact. Vous pouvez ainsi récupérer des informations supplémentaires sur les abonnés et éventuellement les utiliser pour &lt;strong&gt;personnaliser&lt;/strong&gt; les campagnes de emailing.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;comment-ça-marche:ba9834bcda86aab216651eb4955f5741&#34;&gt;Comment ça marche?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Les champs personnalisés doivent être premièrement définis et ajoutés à une liste de contacts. Ensuite, le formulaire d&amp;rsquo;abonnement est modifié afin de recueillir les informations supplémentaires. Bien sûr, il est aussi possible de remplir ces champs lors de l&amp;rsquo;importation de contacts. Finalement, les nouvelles données peuvent être exploitées lors de la création de campagnes afin de personnaliser les envois.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;la-définition-des-champs-personnalisés:ba9834bcda86aab216651eb4955f5741&#34;&gt;La définition des champs personnalisés&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chaque attribut supplémentaire que vous désirez recueillir sur vos contacts doit être défini dans la section de paramétrage des champs personnalisés d&amp;rsquo;une liste de contacts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mailsquad.com/fr/img/blog/champs-personnalises/definition-champs-personnalises.png&#34; alt=&#34;La définition des champs personnalisés&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cueillete-des-informations-supplémentaires-lors-de-l-abonnement:ba9834bcda86aab216651eb4955f5741&#34;&gt;Cueillete des informations supplémentaires lors de l&amp;rsquo;abonnement&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les formulaires d’abonnement peuvent être enrichis afin de recueillir les données reliées aux champs personnalisés. Ces informations supplémentaires sont stockées dans la fiche de contact.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mailsquad.com/fr/img/blog/champs-personnalises/formulaire-champs-personnalises.png&#34; alt=&#34;Formulaire d&#39;abonnement avec champ personnalisé&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;importation-des-données-reliées-aux-champs:ba9834bcda86aab216651eb4955f5741&#34;&gt;Importation des données reliées aux champs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour les sources de données externes, l’importation des contacts via un fichier CSV permet de faire correspondre une colonne vers un champ personnalisé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mailsquad.com/fr/img/blog/champs-personnalises/importation-champs-personnalises.png&#34; alt=&#34;Importation des données reliées aux champs personnalisés&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;la-personnalisation-des-campagnes-d-emailing:ba9834bcda86aab216651eb4955f5741&#34;&gt;La personnalisation des campagnes d&amp;rsquo;emailing&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lors de l’envoi de vos campagnes d’emailing, vous pouvez personnaliser le contenu en insérant dynamiquement le contenu des champs personnalisés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici un exemple où le nom de l’abonné est personnalisé:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mailsquad.com/fr/img/blog/champs-personnalises/editeur-champs-personnalises.png&#34; alt=&#34;Éditeur email et insertion de champ personnalisé&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le destinataire recevra alors le email suivant :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mailsquad.com/fr/img/blog/champs-personnalises/personnalisation-champs-personnalises.png&#34; alt=&#34;Version personnalisée du email&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;passer-à-l-action:ba9834bcda86aab216651eb4955f5741&#34;&gt;Passer à l&amp;rsquo;action!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Les champs personnalisés sont disponibles dès maintenant. Besoin d&amp;rsquo;aide ou d&amp;rsquo;informations supplémentaires? Nous sommes là pour vous aider!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Délivrabilité sous toutes ses facettes - partie 1</title>
      <link>https://mailsquad.com/fr/blogue/2015/04/delivrabilite-vs-spf-et-dkim/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://mailsquad.com/fr/blogue/2015/04/delivrabilite-vs-spf-et-dkim/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Dans ce billet, nous démystifions les &lt;strong&gt;normes d’authentification email&lt;/strong&gt; et pourquoi cela est important dans la déliverabilité de vos campagnes d’emailing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cette série de posts sur notre blogue vous permettra de démystifier toutes les facettes de la délivrabilité des emails.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://mailsquad.com/fr/img/blog/delivrabilite_spf_dkim_emailing.png&#34; alt=&#34;Normes d’authentification email SPF et DKIM et vos campagnes d’emailing&#34; width=&#34;470&#34; width=&#34;394&#34;&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;délivrabilité-et-l-intérêt-des-normes-de-vérification-spf-et-dkim:6bfa645a9c3f426a1f59e950e2669532&#34;&gt;Délivrabilité et l’intérêt des normes de vérification SPF et DKIM&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Le spam représente selon les statistiques plus de 90% du routage global de emails de la planète. Les filtres anti-spam sont donc un mal nécessaire et une bonne connaissance de leur fonctionnement est toujours utile pour maximiser la délivrabilité des emails.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;l-usurpation-d-identité-et-le-spam:6bfa645a9c3f426a1f59e950e2669532&#34;&gt;L’usurpation d’identité et le spam&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les emails sont aussi vieux que l’internet et les inventeurs de ce merveilleux mode de communication ne pouvaient prévoir l’arrivée des spammeurs. Le protocole d’envoi email (SMTP) a malheureusement été conçu sans aucune contrainte de validation de l’identité de l’émetteur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorsque vous envoyez un email, votre FAI contacte le serveur de réception SMTP relié au domaine du destinataire. Ce serveur a alors la responsabilité de livrer le email dans la boîte de réception du destinataire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour usurper l’identité d’un tiers, les spammeurs n’ont qu’à indiquer comme émetteur n’importe quelle adresse email. Rien de plus compliqué! Alors, rien n’empêche un spammeur d’envoyer un email à votre ami et de lui faire croire qu’il provient bel et bien de vous.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Évidemment, la détection d’une telle fraude est quelque chose qui doit être possible et la communauté a donc mis en place de nouvelles normes de vérification:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La norme &lt;strong&gt;SPF&lt;/strong&gt; pour « Sender Policy Framework »&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La norme &lt;strong&gt;DKIM&lt;/strong&gt; pour « Domain Key Identified Mail »&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;spf-restriction-des-adresses-ip-aux-vôtres:6bfa645a9c3f426a1f59e950e2669532&#34;&gt;SPF: restriction des adresses IP aux vôtres&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lorsque votre FAI entre en contact avec le serveur SMTP de votre destinataire, il le fait sous une adresse IP précise. La mécanique du SPF consiste à vérifier que cette adresse IP est bien autorisée à livrer des emails pour votre nom de domaine. Cette liste d’adresses IP autorisées pour votre domaine est spécifiée dans une entrée DNS qui est contrôlable que par vous.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette norme d’authentification est simple et efficace, mais ne protège pas totalement contre l’usurpation d’identité.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dkim-signature-électronique-pour-votre-domaine:6bfa645a9c3f426a1f59e950e2669532&#34;&gt;DKIM : signature électronique pour votre domaine&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le protocole DKIM est une forme de vérification de l’identité de l’émetteur basée sur des principes cryptographiques tel qu’utilisé lors des connexions sécurisées SSL. Ce protocole permet d’apposer une signature électronique au contenu de votre email à l’aide d’une clé privée que personne d’autre que vous ne possède.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le serveur SMTP de votre destinataire peut ensuite vérifier à la réception que cette signature correspond bien à la vôtre en utilisant votre clé publique qui est annoncée publiquement dans le DNS de votre nom de domaine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette forme d’authentification est très robuste, car elle permet aussi de valider que le contenu du email n’a pas été intercepté et modifié par un imposteur.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;spf-dkim-et-vos-campagnes-d-emailing:6bfa645a9c3f426a1f59e950e2669532&#34;&gt;SPF, DKIM et vos campagnes d’emailing&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Comme vous pouvez le constater, tous ces protocoles d’authentification sont très techniques mais malheureusement inévitables pour assurer la délivrabilité optimale de vos newsletters.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par défaut, tous les emails envoyés par MailSquad sont signés avec notre clé DKIM privée et nos serveurs de routage SMTP sont tous bien configurés pour le protocole SPF. Une authentification de base est donc toujours présente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par contre, nous encourageons toutes nos agences à faire un pas en avant en activant l’authentification avancée pour les domaines de leurs clients. Cela vous permet d’assurer l’identité directe des domaines de vos clients au lieu de partager une identité générique de base.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avez-vous des questions? Vous voulez activer l’authentification avancée pour vos clients? Nous sommes là pour vous aider!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Go au WAQ 2015</title>
      <link>https://mailsquad.com/fr/blogue/2015/01/google-go-au-waq-2015-une-conference-de-lun-des-fondateurs-de-mailsquad/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://mailsquad.com/fr/blogue/2015/01/google-go-au-waq-2015-une-conference-de-lun-des-fondateurs-de-mailsquad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nous sommes heureux d’annoncer que Jean-François Nadeau, cofondateur et directeur R&amp;amp;D de MailSquad présentera à la 5e édition de l’évènement &lt;a href=&#34;http://webaquebec.org/&#34;&gt;Le Web à Québec&lt;/a&gt; le 20 mars 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
En plus d’être le langage principal derrière l’API de MailSquad, Google Go est présentement en pleine explosion de popularité dans la communauté des développeurs web à l&amp;rsquo;international.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Cette conférence permettra donc de présenter Google Go à la communauté web de la ville de Québec en plus de bénéficier d’un retour d’expérience chez MailSquad, où nous utilisons le langage depuis plus d’un an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Pour plus d’informations sur la conférence et pour l’achat de billets, veuillez consulter la &lt;a href=&#34;http://webaquebec.org/activite/google-go-les-langages-de-programmation-en-emergence-pour-lere-du-cloud-computing&#34;&gt;page officielle de l’évènement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loi anti-pourriel canadienne - Loi C-28</title>
      <link>https://mailsquad.com/fr/blogue/2015/01/loi-anti-pourriel-canadienne---loi-c-28/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://mailsquad.com/fr/blogue/2015/01/loi-anti-pourriel-canadienne---loi-c-28/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Vous avez des questionnements sur l’étendue et les implications de la Loi canadienne
anti-pourriel (LCAP) ? On tente de simplifier tout ça pour vous!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ce-que-vous-devez-savoir:02c3bfd42fa25a4ddccc5bd9b868e124&#34;&gt;Ce que vous devez savoir&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Depuis le 1er juillet 2014, tout message électronique commercial (courriel et texto) doit être conforme à la loi. C’est-à-dire que vous ne pouvez pas communiquer avec quelqu’un dans un but &lt;strong&gt;commercial&lt;/strong&gt; ou &lt;strong&gt;promotionnel&lt;/strong&gt; à moins d’avoir obtenu un &lt;strong&gt;consentement du destinataire au préalable&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mailsquad.com/fr/img/blog/message_electronique_commercial.jpg&#34; alt=&#34;Alt text&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;quelles-sont-les-sanctions-si-je-ne-me-conforme-pas:02c3bfd42fa25a4ddccc5bd9b868e124&#34;&gt;Quelles sont les sanctions si je ne me conforme pas?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour les entreprises, l’amande peut atteindre jusqu’à 10 millions de dollars, tandis que pour les particuliers la sanction maximale est de 1 million de dollars.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;quelles-sont-les-règles-à-respecter:02c3bfd42fa25a4ddccc5bd9b868e124&#34;&gt;Quelles sont les règles à respecter?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Malgré que les exigences de la loi relèvent des bonnes pratiques qui existent dans l’industrie depuis déjà plusieurs années, chacune de vos communications doit maintenant obligatoirement contenir les trois éléments suivants:
&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Le nom de votre organisation&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Votre adresse physique complète&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Une méthode de désabonnement&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;box&#34;&gt;
Lorsque vous utilisez MailSquad, vous n’avez pas à vous soucier de la conformité de vos campagnes courriel, car &lt;a href=&#34;http://support.mailsquad.com/support/solutions/articles/5000517438&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;notre plateforme assure automatiquement la présence de ces éléments&lt;/a&gt;.
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;obtenir-le-consentement-qu-est-ce-que-cela-implique:02c3bfd42fa25a4ddccc5bd9b868e124&#34;&gt;Obtenir le consentement, qu’est-ce que cela implique?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il y a deux types de consentements, soit un consentement qui se veut &lt;strong&gt;implicite&lt;/strong&gt; telle une relation d’affaires ou bien un consentement &lt;strong&gt;explicite&lt;/strong&gt;, comme un formulaire d’abonnement sur un site web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mailsquad.com/fr/img/blog/consentement_validite.jpg&#34; alt=&#34;Alt text&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consentement-implicite-aussi-appelé-consentement-tacite:02c3bfd42fa25a4ddccc5bd9b868e124&#34;&gt;Consentement implicite (aussi appelé consentement tacite)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le consentement implicite est le plus difficile à gérer, car il englobe tout individu avec lequel vous avez une &lt;strong&gt;relation d’affaires ou privé en cours&lt;/strong&gt;. Sa durée de vie est généralement limitée à 24 mois.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
De plus, toute adresse courriel qui est publiée &lt;strong&gt;publiquement&lt;/strong&gt;, comme sur un site web par exemple ou une carte d’affaires, est considérée comme ayant un consentement implicite.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;box&#34;&gt;
    Nous recommandons fortement d’obtenir un consentement explicite auprès de vos destinataires, car vous aurez le fardeau de la preuve dans le cas d’une plainte.
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mailsquad.com/fr/img/blog/consentement_explicite_vs_implicite.jpg&#34; alt=&#34;Alt text&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;consentement-explicite:02c3bfd42fa25a4ddccc5bd9b868e124&#34;&gt;Consentement explicite&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ce type de consentement ne laisse place à aucune ambigüité. Vous devez être en mesure de fournir une preuve écrite, électronique ou même audio du consentement et elle doit être vérifiable.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;box&#34;&gt;Chez MailSquad on simplifie le processus et on applique le principe du “double opt-in” sans exception.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;qu-est-ce-que-le-double-opt-in:02c3bfd42fa25a4ddccc5bd9b868e124&#34;&gt;Qu&amp;rsquo;est-ce que le “double opt-in” ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lorsqu’un individu s’abonne à votre liste de contact, un courriel lui est automatiquement envoyé et nécessite la confirmation afin d’activer son abonnement. Lorsque ce dernier confirme son abonnement (clique sur le lien), le système enregistre la date, l’heure et son &lt;a href=&#34;http://fr.wikipedia.org/wiki/Adresse_IP&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;adresse IP&lt;/a&gt;. De cette façon, vous être certain d’être 100% conforme à la loi C-28!
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;https://mailsquad.com/contact/&#34;&gt;Si vous avez des questions, n’hésitez pas à nous contacter&lt;/a&gt;.
&lt;br&gt;
Nous sommes là pour vous aider!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premier anniversaire de MailSquad, une rétrospective</title>
      <link>https://mailsquad.com/fr/blogue/2014/12/premier-anniversaire-de-mailsquad-une-retrospective/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2014 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://mailsquad.com/fr/blogue/2014/12/premier-anniversaire-de-mailsquad-une-retrospective/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;L’aventure de MailSquad a débuté le 5 janvier 2014. Ce matin là, la seule chose que nous avions était une page blanche, du courage et beaucoup de motivation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Alors, qu’est-ce qu’une petite équipe de seulement deux personnes peut accomplir en une année avec l’objectif de lancer un produit vers la fin de 2014?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Voici quelques statistiques qui devraient intéresser les passionnés du développement de produit :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src=&#34;https://mailsquad.com/fr/img/mailsquad-2014-startup-en-revue.png&#34; alt=&#34;Alt text&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;développement:9c55f1ae0c94320f7ea14fe9cdc9ae2f&#34;&gt;Développement :&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;230&lt;/strong&gt; fichiers source Golang&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;223&lt;/strong&gt; fichiers source TypeScript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;28743&lt;/strong&gt; lignes de code Golang&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;22205&lt;/strong&gt; lignes de code TypeScript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;8840&lt;/strong&gt; lignes de code HTML/Less&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;3017&lt;/strong&gt; « commits » Git&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1662&lt;/strong&gt; tests unitaires automatisés&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1600+&lt;/strong&gt; « builds » sur serveur intégration continue&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;produit-scrum:9c55f1ae0c94320f7ea14fe9cdc9ae2f&#34;&gt;Produit / SCRUM:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;129&lt;/strong&gt; « user stories » réalisées&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;400+&lt;/strong&gt; correctifs réalisés lors des tests&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;50&lt;/strong&gt; itérations (fréquence hebdomadaire)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;800+&lt;/strong&gt; déploiements en test ou production&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;7000+&lt;/strong&gt; heures travaillées&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;opérationnel:9c55f1ae0c94320f7ea14fe9cdc9ae2f&#34;&gt;Opérationnel :&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt; instance Google Compute Engine&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt; dynos Heroku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;45&lt;/strong&gt; entrées DNS sur AWS Route53&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;7&lt;/strong&gt; déploiements AWS CloudFront&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;100k+&lt;/strong&gt; fichiers sur 5 buckets AWS S3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt; BDs MongoDB&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;entreprise:9c55f1ae0c94320f7ea14fe9cdc9ae2f&#34;&gt;Entreprise :&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;30+&lt;/strong&gt; idées de noms&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;62&lt;/strong&gt; pages dans le plan d’affaires&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;22&lt;/strong&gt; systèmes externes utilisés&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;24&lt;/strong&gt; articles d’aide en ligne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt; articles de blogue&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;7&lt;/strong&gt; propositions de logo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt; site web&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>